# Дистанционное зондирование Земли
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Space](index.md), **[Project](project.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Дистанционное зондирование Земли (ДЗЗ)** — русскоязычный термин. **Earth observation** — англоязычный эквивалент.</small>

**Дистанционное зондирование Земли (ДЗЗ)** — наблюдение поверхности [Земли](earth.md) авиационными и космическими средствами, оснащёнными различными видами съемочной аппаратуры. Рабочий диапазон длин волн, принимаемых съёмочной аппаратурой, составляет от долей микрометра (видимое оптическое излучение) до метров (радиоволны). Методы зондирования могут быть пассивные, то есть использовать естественное отраженное или вторичное тепловое излучение объектов на поверхности Земли, обусловленное солнечной активностью, и активные — использующие вынужденное излучение объектов, инициированное искусственным источником направленного действия. Данные ДЗЗ, полученные с космического аппарата (КА), характеризуются большой степенью зависимости от прозрачности атмосферы. Поэтому на КА используется многоканальное оборудование пассивного и активного типов, регистрирующие электромагнитное излучение в различных диапазонах.

Космические аппараты дистанционного зондирования Земли используются для изучения природных ресурсов Земли и решения задач метеорологии. КА для исследования природных ресурсов оснащаются в основном оптической или радиолокационной аппаратурой. Преимущества последней заключаются в том, что она позволяет наблюдать поверхность Земли в любое время суток, независимо от состояния атмосферы.



## Список некоторых КА для ДЗЗ
|**Старт**|**Название**|**Описание**|
|:--|:--|:--|
|планируется|[Резонанс](резонанс_ка.md)|Исследование взаимодействия электромагнитных волн и частиц в магнитосфере Земли.|
|неизвестно|[Аракс](аракс_ка.md)|Возможно, тоже ДЗЗ. А может и нет.|
|планируется|[Электро‑М](электро_м.md)|Гидрометеорология, мониторинг климата Земли.|
|планируется|[Арктика‑М](арктика‑м.md)|Гидрометеорология, мониторинг климата Арктики Земли.|
|2012.06.22|[МКА-ФКИ ПН1](мка‑фки.md)|Изучение физических явлений и процессов в системе 「атмосфера‑земная поверхность」 с помощью радиометра L-диапазона.|
|2015.12.11<br> 2011.01.20|[Электро‑Л](электро_л.md)|Гидрометеорология, мониторинг климата Земли.|



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[](.md)】**<br> <mark>NOCAT</mark>|

1. Docs: …
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Remote_sensing>


## The End

end of file
